教宗方濟各拒見蓬佩奧 梵蒂岡：勿以中國議題將其捲入美大選

美國國務卿蓬佩奧正於歐洲訪問，並計劃前往梵蒂岡。梵蒂岡於周三 (30/9) 表明拒絕蓬佩奧的會面請求，並批評美國務院試圖以聲討中梵關係，將天主教教會捲入美國大選選戰。

蓬佩奧上月曾撰文及在 Twitter 發出多個帖文，指梵蒂岡續簽中國主教任命協議會置其「道德權威」於風險。他昨日出席美國駐意大利大使舉辦有關宗教自由的論壇時，雖然未有再提及中梵協議，但再次批評中國侵犯宗教自由，並稱「沒有哪一個地方的宗教自由，會比在中國所受的侵襲更多。」他斥中國共產黨試圖以令人懼怕的規模「撲滅自由之光」。

意大利媒體 Ansa 向聖座國務院與各國關係部門秘書長加拉格爾大主教 (Paul Richard Gallagher) 問及蓬佩奧出席美國單方面舉辦的宗教自由論壇，是否相當於在大選前利用教宗，Gallagher 回應：「是，這也正正是教宗拒見蓬佩奧的原因。」

梵蒂岡國務卿帕羅林樞機主教 (Cardinal Pietro Parolin) 則認為：「部份人會如此解讀⋯⋯即他的意見是為了本土政治而發表。我不能證實此說，但這當然可以是其中一個解釋。」他也指出拒見原因是因為會面時間接近大選選期。上周三（23 日），天主教香港教區榮休主教陳日君樞機也曾就香港主教繼任人安排到訪梵蒂岡，同樣不獲教宗接見。

路透社指，帕羅林及加拉格爾兩人形容蓬佩奧對於到訪梵蒂岡前的公開批評感到「驚訝」，加拉格爾指：「通常當你在準備雙方高層官員會面前，你會先私下談判話題議題。這是其中一個外交貫例。」帕羅林就強調「中梵協議」與美國政治無關，而是教會之間的協議，不應將之用於政治上。蓬佩奧被問及是否為了中國問題，挑起與梵蒂岡爭端，並會對美國天主教徒及基督徒選民帶來甚麼影響時，他回應：「那根本是瘋狂的說法。」

唔會有人同人民幣過唔去

人民幣真香

唔見陳日君一定關美國選舉事

美國大選關你神棍撚事

呢班所謂教徒根本係崇拜魔鬼

梵蒂岡個口吻同支共一樣
支共所謂統戰就係收賣聯合國，宗教領袖拎道德能力去同美國抗衡
但佢得罪左世界其他大教喎

奶共教宗

當年推佢做教宗D人今日點諗,條友假到仆街扮好人

咁唔好留喺羅馬 成個教皇國搬去北京啦

咁陳日君果單係咩事？

教宗
笑話

搬去中南海

口講唔想影響美國大選，但連香港人都唔肯見，咩事大家心照

應左花地瑪預言

敵基督假先知教宗方蠐各

等睇CIA送佢見上帝

如果係王毅去搵佢
即刻親自出城迎接

垃圾神棍

大選完左你咪又係唔敢見

垃圾

宗教都電政治算吧啦你

梵蒂岡就算鳩數啦
同nazi有勾結咪一樣係咁
信呢啲垃圾天主教既都係無乜腦
要信耶教點解唔信返基督教

講個笑話
天主教

教咩撚宗？
戀童神棍黨大佬一個
同拜登一齊撚童

你睇歷史其實不嬲親權貴

敵基督

其實佢係唔係就係聖經講既假先知？

邪惡軸心國

落台啦方濟各

其實佢做乜鳩野

係咪又想大分裂

支持中國吞併梵諦岡，將新時代中國特色社會主義天主教宏揚世界

有無機會因為佢令呢個魔鬼教收皮啊

梵蒂岡用緊華為！

梵蒂岡為何渴望回歸中國

同佳d friend?

敎宗：唔好搞到我檔生意呀

只有馬丁路德金所領導嘅新教先至係基督教

惡魔